\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 3}
Ako realni brojevi $x$ i $y$ zadovoljavaju jednakost
\[
\frac{2x+i}{y+i}=\frac{1+i\sin\alpha}{1-i\sin 3\alpha}
\qquad (\alpha\neq k\pi,\ \alpha\neq \tfrac{\pi}{2}+k\pi,\ k\in\mathbb Z,\ i^2=-1),
\]
tada je količnik $\dfrac{y}{x}$ jednak:
\[
\text{(A) }-4+2\cos 2\alpha\quad
\text{(B) }4+2\cos 2\alpha\quad
\text{(C) }2-4\cos 2\alpha\quad
\text{(D) }-2-4\cos 2\alpha\quad
\text{(E) }2-2\sin 2\alpha.
\]

\subsection*{Solution}
Označimo
\[
R=\frac{1+i\sin\alpha}{1-i\sin 3\alpha}=a+ib.
\]
Tada iz
\[
\frac{2x+i}{y+i}=a+ib
\]
dobijamo
\[
2x+i=(a+ib)(y+i)=(a+ib)y+(a+ib)i=(ay-b)+i(by+a).
\]
Poređenjem realnog i imaginarnog dela sledi sistem
\[
2x=ay-b,\qquad 1=by+a.
\]
Za $a,b$ izračunamo eksplicitno:
\[
R=\frac{(1+i\sin\alpha)(1+i\sin 3\alpha)}{1+\sin^2 3\alpha}
=\frac{1-\sin\alpha\sin 3\alpha}{1+\sin^2 3\alpha}
i\frac{\sin\alpha+\sin 3\alpha}{1+\sin^2 3\alpha},
\]
pa
\[
a=\frac{1-\sin\alpha\sin 3\alpha}{1+\sin^2 3\alpha},
\qquad
b=\frac{\sin\alpha+\sin 3\alpha}{1+\sin^2 3\alpha}.
\]
Iz jednačine $1=by+a$ dobijamo
\[
y=\frac{1-a}{b}
=\frac{\sin 3\alpha(\sin 3\alpha+\sin\alpha)}{\sin\alpha+\sin 3\alpha}
=\sin 3\alpha.
\]
Zatim
\[
2x=ay-b
=\frac{(1-\sin\alpha\sin 3\alpha)\sin 3\alpha-(\sin\alpha+\sin 3\alpha)}{1+\sin^2 3\alpha}
=-\sin\alpha,
\]
pa je $x=-\dfrac{\sin\alpha}{2}$. Zato
\[
\frac{y}{x}=\frac{\sin 3\alpha}{-\sin\alpha/2}
=-2\frac{\sin 3\alpha}{\sin\alpha}
=-2\,(3-4\sin^2\alpha)
=-6+8\sin^2\alpha.
\]
Kako je $\sin^2\alpha=\dfrac{1-\cos 2\alpha}{2}$, sledi
\[
\frac{y}{x}=-6+8\cdot\frac{1-\cos 2\alpha}{2}
=-2-4\cos 2\alpha.
\]

\subsection*{Answer}
$-2-4\cos 2\alpha$ (option \textbf{D}).

\end{document}

