\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 17}
Ako je uređen par $(x,y)$ $(x,y\in\mathbb R,\ x,y>0,\ x\neq 1)$ rešenje sistema jednačina
\[
x^p=y^q,\qquad x^q=y^p \qquad (p,q\in\mathbb R\setminus\{0\},\ p\neq q),
\]
tada je proizvod $x\cdot y$ jednak:
\[
\text{(A) }\frac{p-q}{2}\quad
\text{(B) }\frac{2}{p-q}\quad
\text{(C) }1\quad
\text{(D) }\left(\frac{p}{q}\right)^{\frac{p+q}{p-q}}\quad
\text{(E) }\left(\frac{q}{p}\right)^{\frac{p+q}{p-q}}.
\]

\subsection*{Solution}
Pošto su $x,y>0$, možemo logaritmovati. Neka su $u=\ln x$ i $v=\ln y$.
Sistem postaje
\[
pu=qv,\qquad qu=pv.
\]
Množenjem prve jednačine sa $p$ i druge sa $q$ dobijamo
\[
p^2u=pqv,\qquad q^2u=pqv,
\]
pa oduzimanjem sledi
\[
(p^2-q^2)u=0.
\]
Pošto je u zadatku dat neki (postojeći) realan par rešenja sa uslovom $x\neq 1$, mora važiti $u\neq 0$, pa je nužno
\[
p^2-q^2=0 \ \Longleftrightarrow\ p=-q
\quad (\text{jer je }p\neq q).
\]
Tada iz $x^p=y^q=y^{-p}$ sledi $x^p y^p=1$, odnosno $(xy)^p=1$.
Kako je $p\neq 0$ i $x,y>0$, dobijamo $xy=1$.

\subsection*{Answer}
$1$ (option \textbf{C}).

\end{document}

