\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 16}
Koeficijent uz $a^8$ u razvoju binoma $\left(\frac{1}{\sqrt{a}} - a\right)^{12}$ je:

\subsection*{Solution}
Koristimo binomnu teoremu:
$\left(\frac{1}{\sqrt{a}} - a\right)^{12} = \sum_{k=0}^{12} \binom{12}{k} \left(\frac{1}{\sqrt{a}}\right)^{12-k} (-a)^k$

$= \sum_{k=0}^{12} \binom{12}{k} \frac{1}{a^{(12-k)/2}} (-1)^k a^k$

$= \sum_{k=0}^{12} \binom{12}{k} (-1)^k a^{k - (12-k)/2}$

$= \sum_{k=0}^{12} \binom{12}{k} (-1)^k a^{k - 6 + k/2}$

$= \sum_{k=0}^{12} \binom{12}{k} (-1)^k a^{3k/2 - 6}$

Za koeficijent uz $a^8$, trebamo:
$\frac{3k}{2} - 6 = 8$
$\frac{3k}{2} = 14$
$3k = 28$
$k = \frac{28}{3}$

Pošto $k$ mora biti ceo broj, nema člana sa $a^8$.

Međutim, proverimo ponovo. Imamo:
$\left(a^{-1/2} - a\right)^{12}$

Opšti član je:
$\binom{12}{k} (a^{-1/2})^{12-k} (-a)^k = \binom{12}{k} (-1)^k a^{-(12-k)/2} a^k = \binom{12}{k} (-1)^k a^{k - (12-k)/2}$

$= \binom{12}{k} (-1)^k a^{k - 6 + k/2} = \binom{12}{k} (-1)^k a^{3k/2 - 6}$

Za $a^8$: $\frac{3k}{2} - 6 = 8$, pa $k = \frac{28}{3}$, što nije ceo broj.

Možda je greška u interpretaciji. Pokušajmo drugačije:
$\left(\frac{1}{\sqrt{a}} - a\right)^{12} = \left(a^{-1/2} - a^1\right)^{12}$

Opšti član: $\binom{12}{k} (a^{-1/2})^{12-k} (-a^1)^k = \binom{12}{k} (-1)^k a^{-(12-k)/2 + k}$

$= \binom{12}{k} (-1)^k a^{-6 + k/2 + k} = \binom{12}{k} (-1)^k a^{3k/2 - 6}$

Dakle, za $a^8$: $\frac{3k}{2} - 6 = 8$, što daje $k = \frac{28}{3}$.

Pošto ovo nije ceo broj, koeficijent je 0.

\subsection*{Answer}
$0$ (opcija \textbf{A}).

\end{document}