\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 17}
Ako je rešenje jednačine $4^{x+\sqrt{x^2-2}} - 5 \cdot 2^{x-1+\sqrt{x^2-2}} - 6 = 0$ oblika $\frac{p}{q}$, tada je $p + q$ jednako:

\subsection*{Solution}
Neka je $y = x + \sqrt{x^2 - 2}$. Tada je jednačina:
$4^y - 5 \cdot 2^{y-1} - 6 = 0$
$4^y - \frac{5}{2} \cdot 2^y - 6 = 0$
$(2^2)^y - \frac{5}{2} \cdot 2^y - 6 = 0$
$(2^y)^2 - \frac{5}{2} \cdot 2^y - 6 = 0$

Neka je $t = 2^y$. Tada:
$t^2 - \frac{5}{2}t - 6 = 0$
$2t^2 - 5t - 12 = 0$
$(2t + 3)(t - 4) = 0$

Dakle $t = -\frac{3}{2}$ ili $t = 4$.

Pošto je $t = 2^y > 0$, imamo $t = 4$, pa $2^y = 4 = 2^2$, što znači $y = 2$.

Dakle:
$x + \sqrt{x^2 - 2} = 2$
$\sqrt{x^2 - 2} = 2 - x$

Kvadriramo obe strane (uz uslov $2 - x \geq 0$, tj. $x \leq 2$):
$x^2 - 2 = (2 - x)^2 = 4 - 4x + x^2$
$x^2 - 2 = 4 - 4x + x^2$
$-2 = 4 - 4x$
$4x = 6$
$x = \frac{3}{2}$

Proveravamo: $x = \frac{3}{2} \leq 2$ ✓

Takođe proveravamo da li je $x^2 - 2 \geq 0$:
$\left(\frac{3}{2}\right)^2 - 2 = \frac{9}{4} - 2 = \frac{9 - 8}{4} = \frac{1}{4} > 0$ ✓

I da li je $\sqrt{x^2 - 2} = 2 - x$:
$\sqrt{\frac{1}{4}} = \frac{1}{2}$ i $2 - \frac{3}{2} = \frac{1}{2}$ ✓

Dakle $x = \frac{3}{2}$, pa $p = 3$, $q = 2$, i $p + q = 5$.

\subsection*{Answer}
$5$ (opcija \textbf{C}).

\end{document}