\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 15}
Skup rešenja sistema nejednačina $x^2 - 4 \leq 0$, $1 - 2x + x^2 > 0$, $x^2 - (3 + \sqrt{3})x + 2 + \sqrt{3} > 0$ je oblika:

\subsection*{Solution}
Rešavamo svaku nejednačinu:

1) $x^2 - 4 \leq 0$
   $(x - 2)(x + 2) \leq 0$
   Rešenje: $x \in [-2, 2]$

2) $1 - 2x + x^2 > 0$
   $(x - 1)^2 > 0$
   Ovo je tačno za sve $x \neq 1$
   Rešenje: $x \in (-\infty, 1) \cup (1, +\infty)$

3) $x^2 - (3 + \sqrt{3})x + 2 + \sqrt{3} > 0$
   Tražimo korene: $x = \frac{(3 + \sqrt{3}) \pm \sqrt{(3 + \sqrt{3})^2 - 4(2 + \sqrt{3})}}{2}$
   
   $(3 + \sqrt{3})^2 = 9 + 6\sqrt{3} + 3 = 12 + 6\sqrt{3}$
   $4(2 + \sqrt{3}) = 8 + 4\sqrt{3}$
   
   Diskriminanta: $12 + 6\sqrt{3} - 8 - 4\sqrt{3} = 4 + 2\sqrt{3} = 2(2 + \sqrt{3})$
   
   $\sqrt{4 + 2\sqrt{3}} = \sqrt{2}\sqrt{2 + \sqrt{3}}$
   
   Možemo proveriti da je $2 + \sqrt{3} = (\frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{2})^2$
   
   Dakle $\sqrt{2 + \sqrt{3}} = \frac{\sqrt{6} + \sqrt{2}}{2}$
   
   Koreni su:
   $x_1 = \frac{3 + \sqrt{3} - \sqrt{2}(\sqrt{6} + \sqrt{2})}{2} = \frac{3 + \sqrt{3} - \sqrt{12} - 2}{2} = \frac{1 + \sqrt{3} - 2\sqrt{3}}{2} = \frac{1 - \sqrt{3}}{2}$
   
   $x_2 = \frac{3 + \sqrt{3} + \sqrt{12} + 2}{2} = \frac{5 + \sqrt{3} + 2\sqrt{3}}{2} = \frac{5 + 3\sqrt{3}}{2}$
   
   Međutim, lakše je primetiti da je $x^2 - (3 + \sqrt{3})x + 2 + \sqrt{3} = (x - 1)(x - 2 - \sqrt{3})$
   
   Dakle rešenje je $x \in (-\infty, 1) \cup (2 + \sqrt{3}, +\infty)$

Presek svih rešenja:
$[-2, 2] \cap ((-\infty, 1) \cup (1, +\infty)) \cap ((-\infty, 1) \cup (2 + \sqrt{3}, +\infty))$
$= [-2, 2] \cap ((-\infty, 1) \cup (1, +\infty)) \cap ((-\infty, 1) \cup (2 + \sqrt{3}, +\infty))$

Pošto je $2 + \sqrt{3} > 2$, imamo:
$= [-2, 1) \cup (1, 2]$

\subsection*{Answer}
$[a, b) \cup (b, c]$ (opcija \textbf{C}).

\end{document}