\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 1}
Za $a \in R$, $a \neq 3$ izraz $\frac{a^3 - 27}{(a-3)^2} \cdot \frac{a^2 - 2a - 3}{(a+3)^2 - 3a}$ je jednak:

\subsection*{Solution}
Prvo ćemo faktorizovati brojnik i imenilac.

Za brojnik prvog razlomka:
\[a^3 - 27 = a^3 - 3^3 = (a-3)(a^2 + 3a + 9)\]

Za imenilac drugog razlomka:
\[(a+3)^2 - 3a = a^2 + 6a + 9 - 3a = a^2 + 3a + 9\]

Za brojnik drugog razlomka:
\[a^2 - 2a - 3 = (a-3)(a+1)\]

Dakle, izraz postaje:
\[\frac{(a-3)(a^2 + 3a + 9)}{(a-3)^2} \cdot \frac{(a-3)(a+1)}{a^2 + 3a + 9}\]

Skraćujemo zajedničke faktore:
\[\frac{(a-3)(a^2 + 3a + 9)}{(a-3)^2} \cdot \frac{(a-3)(a+1)}{a^2 + 3a + 9} = \frac{a^2 + 3a + 9}{a-3} \cdot \frac{(a-3)(a+1)}{a^2 + 3a + 9}\]

\[= \frac{(a-3)(a+1)}{a-3} = a+1\]

\subsection*{Answer}
$a+1$ (opcija \textbf{C}).

\end{document}
