\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

\begin{document}

\section*{Problem 7}
Ako su $x_1$ i $x_2$ koreni kvadratne jednačine $\frac{1}{x-1} + \frac{1}{x-2} = 1$, tada je izraz $\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1}$ jednak:
\[
(A)\; \frac{1}{3} \quad (B)\; \frac{2}{3} \quad (C)\; 2 \quad (D)\; 3 \quad (E)\; 5
\]

\subsection*{Solution}
Prvo transformišemo jednačinu u standardni kvadratni oblik.
\[
\frac{1}{x-1} + \frac{1}{x-2} = 1
\]
Množenjem sa $(x-1)(x-2)$ (uz uslov $x \ne 1, x \ne 2$):
\[
(x-2) + (x-1) = (x-1)(x-2)
\]
\[
2x - 3 = x^2 - 3x + 2
\]
\[
x^2 - 5x + 5 = 0
\]
Iz Vijetovih formula za jednačinu $x^2 - 5x + 5 = 0$ imamo:
\[
x_1 + x_2 = 5, \quad x_1 x_2 = 5
\]
Traženi izraz transformišemo:
\[
\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1} = \frac{x_1^2 + x_2^2}{x_1 x_2} = \frac{(x_1+x_2)^2 - 2x_1 x_2}{x_1 x_2}
\]
Zamenom vrednosti:
\[
\frac{5^2 - 2 \cdot 5}{5} = \frac{25 - 10}{5} = \frac{15}{5} = 3
\]

\subsection*{Answer}
3 (option \textbf{D}).

\end{document}
