\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 10}
Skup svih realnih rešenja nejednačine $\frac{\arccos(x^2 - 3x + 1)}{8x^2 - 10x + 3} > 0$ je oblika (za neke realne brojeve $a, b, c, d, e, f$ takve da je $-\infty < a < b < c < d < e < f < +\infty$):

\subsection*{Solution}
Da bi razlomak bio pozitivan, brojilac i imenilac moraju imati isti znak.

\textbf{Domen:} Za $\arccos$ funkciju, argument mora biti u $[-1, 1]$:
\[
-1 \leq x^2 - 3x + 1 \leq 1
\]

Iz $x^2 - 3x + 1 \geq -1$: $x^2 - 3x + 2 \geq 0$, tj. $(x-1)(x-2) \geq 0$, dakle $x \leq 1$ ili $x \geq 2$.

Iz $x^2 - 3x + 1 \leq 1$: $x^2 - 3x \leq 0$, tj. $x(x-3) \leq 0$, dakle $0 \leq x \leq 3$.

Presek: $x \in [0, 1] \cup [2, 3]$.

\textbf{Imenilac:} $8x^2 - 10x + 3 = (2x-1)(4x-3)$

Nule: $x = \frac{1}{2}$ i $x = \frac{3}{4}$.

Imenilac je pozitivan za $x < \frac{1}{2}$ ili $x > \frac{3}{4}$.

Imenilac je negativan za $\frac{1}{2} < x < \frac{3}{4}$.

\textbf{Brojilac:} $\arccos(x^2 - 3x + 1)$

$\arccos(t) > 0$ za $t < 1$ (tj. za $t \in [-1, 1)$), i $\arccos(1) = 0$.

$x^2 - 3x + 1 = 1$ kada je $x^2 - 3x = 0$, tj. $x = 0$ ili $x = 3$.

Dakle brojilac je 0 za $x = 0$ i $x = 3$, a pozitivan za ostale $x$ u domenu.

\textbf{Analiza po intervalima u domenu:}

Na $[0, 1]$:
- $x = 0$: brojilac = 0, nije rešenje
- $(0, \frac{1}{2})$: brojilac $> 0$, imenilac $> 0$ $\Rightarrow$ razlomak $> 0$ ✓
- $x = \frac{1}{2}$: imenilac = 0, nije u domenu
- $(\frac{1}{2}, \frac{3}{4})$: brojilac $> 0$, imenilac $< 0$ $\Rightarrow$ razlomak $< 0$
- $x = \frac{3}{4}$: imenilac = 0, nije u domenu
- $(\frac{3}{4}, 1]$: brojilac $> 0$, imenilac $> 0$ $\Rightarrow$ razlomak $> 0$ ✓

Na $[2, 3]$:
- $[2, 3)$: brojilac $> 0$, imenilac $> 0$ $\Rightarrow$ razlomak $> 0$ ✓
- $x = 3$: brojilac = 0, nije rešenje

Skup rešenja: $(0, \frac{1}{2}) \cup (\frac{3}{4}, 1] \cup [2, 3)$

Ovo odgovara obliku $(a, b) \cup (c, d] \cup [e, f)$ sa $a=0, b=\frac{1}{2}, c=\frac{3}{4}, d=1, e=2, f=3$.

Najbliži ponuđeni odgovor je \textbf{(E)} $(a,b) \cup (c,d] \cup [e,f)$.

\subsection*{Answer}
$(a,b) \cup (c,d] \cup [e,f)$ (option \textbf{E}).

\end{document}
