\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 10}
U proizvoljnom trouglu čije su stranice $a,b,c$ i odgovarajući uglovi $\alpha$ i $\beta$ količnik
\[
\frac{\sin(\alpha-\beta)}{\sin(\alpha+\beta)}
\]
jednak je:
\[
\text{(A) }\frac{(a-b)^2}{c^2}\quad
\text{(B) }\frac{c^2}{a^2-b^2}\quad
\text{(C) }\frac{a^2-b^2}{c^2}\quad
\text{(D) }\frac{c^2}{(a-b)^2}\quad
\text{(E) }\frac{(a-b)^2}{(a+b)^2}\quad
\text{(N) Ne znam.}
\]

\subsection*{Solution}
Koristimo formulu:
\[
\sin(\alpha\pm\beta)=\sin\alpha\cos\beta\pm\cos\alpha\sin\beta.
\]
Po teoremi sinusa $\sin\alpha=\dfrac{a}{2R}$ i $\sin\beta=\dfrac{b}{2R}$, pa je
\[
\frac{\sin(\alpha-\beta)}{\sin(\alpha+\beta)}
=\frac{a\cos\beta-b\cos\alpha}{a\cos\beta+b\cos\alpha}.
\]
Po kosinusnoj teoremi:
\[
\cos\alpha=\frac{b^2+c^2-a^2}{2bc},\qquad
\cos\beta=\frac{a^2+c^2-b^2}{2ac}.
\]
Zato
\[
a\cos\beta=\frac{a^2+c^2-b^2}{2c},\qquad
b\cos\alpha=\frac{b^2+c^2-a^2}{2c}.
\]
Sledi:
\[
a\cos\beta-b\cos\alpha=\frac{(a^2+c^2-b^2)-(b^2+c^2-a^2)}{2c}=\frac{a^2-b^2}{c},
\]
\[
a\cos\beta+b\cos\alpha=\frac{(a^2+c^2-b^2)+(b^2+c^2-a^2)}{2c}=\frac{2c^2}{2c}=c.
\]
Dakle,
\[
\frac{\sin(\alpha-\beta)}{\sin(\alpha+\beta)}=\frac{(a^2-b^2)/c}{c}=\frac{a^2-b^2}{c^2}.
\]

\subsection*{Answer}
$\dfrac{a^2-b^2}{c^2}$ (option \textbf{C}).

\end{document}

