\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 1}
Za $a \in \mathbb{R}$, $a \neq 3$ izračunati vrednost izraza
\[
\frac{a^{3}-27}{(a-3)^{2}}\cdot\frac{a^{2}-2a-3}{(a+3)^{2}-3a}.
\]

\subsection*{Rešenje}

Korak po korak faktorizujemo sve polinome.
\begin{align*}
a^{3}-27 &= a^{3}-3^{3}=(a-3)(a^{2}+3a+9),\\[4pt]
a^{2}-2a-3 &= (a-3)(a+1),\\[4pt]
(a+3)^{2}-3a &= a^{2}+6a+9-3a = a^{2}+3a+9.
\end{align*}
Zamenjujemo dobijene faktore u originalnu razlomljenu funkciju:
\[
\frac{(a-3)(a^{2}+3a+9)}{(a-3)^{2}}\cdot\frac{(a-3)(a+1)}{a^{2}+3a+9}.
\]
Skraćujemo zajedničke faktore $(a-3)$ i $(a^{2}+3a+9)$:
\[
\frac{a^{2}+3a+9}{a-3}\cdot\frac{(a-3)(a+1)}{a^{2}+3a+9}=a+1.
\]

\subsection*{Odgovor}
\[a+1\qquad (\text{opcija C})\]

\end{document}