\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 4}
Inverzna funkcija funkcije $f:[3, +\infty) \to [3, +\infty)$ date sa $f(x)=3\sqrt{x-3}+3$ jeste funkcija $g:[3, +\infty) \to [3, +\infty)$ za koju važi:
\[
(A)\ g(x)=\frac{1}{9}x^2-\frac{2}{3}x+4\quad (B)\ g(x)=\frac{1}{9}x^2+\frac{2}{3}x+4\quad (C)\ g(x)=\frac{1}{9}x^2+\frac{2}{3}x-2
\]
\[
(D)\ g(x)=\frac{1}{9}x^2-\frac{2}{3}x+2\quad (E)\ g(x)=9\left(x^2-6x+\frac{28}{3}\right)\quad (N)\ \text{Ne znam}
\]

\subsection*{Solution}
Da bismo našli inverznu funkciju, rešavamo jednačinu $y = f(x)$ po $x$, a zatim zamenimo uloge promenljivih.
\[
y = 3\sqrt{x-3} + 3
\]
\[
y - 3 = 3\sqrt{x-3}
\]
\[
\frac{y-3}{3} = \sqrt{x-3}
\]
Kvadriranjem obe strane (uz uslov $y \ge 3$):
\[
\left(\frac{y-3}{3}\right)^2 = x - 3
\]
\[
\frac{(y-3)^2}{9} = x - 3
\]
\[
x = \frac{1}{9}(y-3)^2 + 3 = \frac{1}{9}(y^2 - 6y + 9) + 3 = \frac{1}{9}y^2 - \frac{2}{3}y + 1 + 3 = \frac{1}{9}y^2 - \frac{2}{3}y + 4
\]
Zamenom promenljivih $x$ i $y$ dobijamo inverznu funkciju $g(x)$:
\[
g(x) = \frac{1}{9}x^2 - \frac{2}{3}x + 4
\]

\subsection*{Answer}
$g(x)=\frac{1}{9}x^2-\frac{2}{3}x+4$ (option \textbf{A}).

\end{document}