\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}

\section*{Problem 15}
Имамо 3 различита производа фабрике $A$, 4 различита производа фабрике $B$ и 5 различитих производа фабрике $C$.
Потребно је поређати 
у низ сва 3+4+5=12 производа тако да:
\begin{itemize}
  \item сва четири производа фабрике $B$ буду један поред другог,
  \item свих пет производа фабрике $C$ буду један поред другог,
  \item ниједна два производа фабрике $A$ не буду суседна.
\end{itemize}
Колико различитих уређења постоји?

\subsection*{Solution}
\paragraph{1. Блокови.}  Пошто $B$–производи морају стајати заједно, третирамо их као 
\emph{блок} $B^{\ast}$ дужине $4$ (унутар кога има $4!$ размештаја).
Исто важи за $C$–производе: један блок $C^{\ast}$ дужине $5$ (са $5!$ унутрашњих
пермутaција).

\paragraph{2. Спољашњи распоред.}  После тога у низу остају:
\[
  B^{\ast},\;C^{\ast},\;A_1,\;A_2,\;A_3 \qquad (5\ \text{"објеката"}).
\]
Захтев да се $A$–производи не додирују преводи се на услов 
"ниједна два $A$ нису суседна" у овом мањем низу.

Поставимо прво два блока $B^{\ast},C^{\ast}$ (различитог су типа),
што даје $2! = 2$ могућа редоследа ( $B^{\ast}C^{\ast}$ или $C^{\ast}B^{\ast}$).
Око та два блока формирају се три празна места (\emph{празни простори}):
\[
 \boxed{\; } \; B^{\ast} \; \boxed{\; } \; C^{\ast} \; \boxed{\; }.
\]
Да би $A$–производи били неспојени морамо свако од та 3 места попунити тачно
једним од $A_1,A_2,A_3$.  Будући да су сва три различита,
могу се распоредити на $3! = 6$ начина.

\paragraph{3. Укупно.}  Спољашњи редослед: $2 \times 6 = 12$ начина.
Унутрашње пермутације блокова: $4!$ за $B^{\ast}$ и $5!$ за $C^{\ast}$.
\[
 \text{Укупно}=12\cdot 4!\cdot 5! = 12\cdot 24\cdot 120 = 34560.
\]

\subsection*{Answer}
$34560$ (опција \textbf{D} : $2!\,3!\,4!\,5!$).

\end{document}