\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 10}
Ako su $x_1$ i $x_2$ rešenja jednačine $3x^2 + 17x - 14 = 0$, tada je vrednost izraza $\frac{3x_1^2 + 5x_1 x_2 + 3x_2^2}{4x_1 x_2^2 + 4x_2^2 x_2}$ jednaka:
\begin{enumerate}
\item[(A)] $\frac{909}{952}$
\item[(B)] $\frac{303}{238}$
\item[(C)] $\frac{101}{352}$
\item[(D)] $\frac{5}{9}$
\item[(E)] $\frac{13}{3}$
\item[(N)] Ne znam
\end{enumerate}

\subsection*{Solution}
Iz Viètovih formula za jednačinu $3x^2 + 17x - 14 = 0$:
\begin{align}
x_1 + x_2 &= -\frac{17}{3} \\
x_1 \cdot x_2 &= -\frac{14}{3}
\end{align}

Prvo primetimo da postoji greška u kucanju u imenilacu. Verovatno je trebalo da bude $4x_1^2 x_2 + 4x_1 x_2^2$ umesto $4x_1 x_2^2 + 4x_2^2 x_2$.

Pretpostavimo da je imenilac $4x_1^2 x_2 + 4x_1 x_2^2 = 4x_1 x_2(x_1 + x_2)$.

Sada računamo brojilac:
\[
3x_1^2 + 5x_1 x_2 + 3x_2^2 = 3(x_1^2 + x_2^2) + 5x_1 x_2
\]

Koristimo identitet $x_1^2 + x_2^2 = (x_1 + x_2)^2 - 2x_1 x_2$:
\begin{align}
x_1^2 + x_2^2 &= \left(-\frac{17}{3}\right)^2 - 2\left(-\frac{14}{3}\right) \\
&= \frac{289}{9} + \frac{28}{3} \\
&= \frac{289}{9} + \frac{84}{9} \\
&= \frac{373}{9}
\end{align}

Dakle:
\begin{align}
3x_1^2 + 5x_1 x_2 + 3x_2^2 &= 3 \cdot \frac{373}{9} + 5 \cdot \left(-\frac{14}{3}\right) \\
&= \frac{373}{3} - \frac{70}{3} \\
&= \frac{303}{3} \\
&= 101
\end{align}

Za imenilac:
\begin{align}
4x_1 x_2(x_1 + x_2) &= 4 \cdot \left(-\frac{14}{3}\right) \cdot \left(-\frac{17}{3}\right) \\
&= 4 \cdot \frac{14 \cdot 17}{9} \\
&= 4 \cdot \frac{238}{9} \\
&= \frac{952}{9}
\end{align}

Konačno:
\[
\frac{3x_1^2 + 5x_1 x_2 + 3x_2^2}{4x_1^2 x_2 + 4x_1 x_2^2} = \frac{101}{\frac{952}{9}} = \frac{101 \cdot 9}{952} = \frac{909}{952}
\]

\subsection*{Answer}
Vrednost izraza je $\frac{909}{952}$, što odgovara opciji \textbf{(A)}.

\end{document}