\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 17}
Odrediti zbir svih rešenja jednačine
\[
\Big(\sqrt{\log_7(-2x-1)}-\log_7\sqrt{4x^2+4x+1}-1\Big)\cdot \log_7|x+7|
=-3\log_7\sqrt[3]{\,x+7\,}.
\]

\subsection*{Solution}
\textbf{1) Domen.}
Da bi $\sqrt{\log_7(-2x-1)}$ bilo definisano, treba:
\[
-2x-1>0 \Rightarrow x<-\frac12,
\qquad \log_7(-2x-1)\ge 0 \Rightarrow -2x-1\ge 1 \Rightarrow x\le -1.
\]
Dalje, $\log_7\sqrt[3]{x+7}$ zahteva $\sqrt[3]{x+7}>0\Rightarrow x+7>0\Rightarrow x>-7$,
a $\log_7|x+7|$ zahteva $x\ne -7$. Dakle domen je
\[
(-7,-1].
\]
U ovom domenu je $x+7>0$, pa je $|x+7|=x+7$.

\medskip
\textbf{2) Uprošćavanje.}
Primećujemo da je
\[
\sqrt{4x^2+4x+1}=\sqrt{(2x+1)^2}=|2x+1|.
\]
Za $x\le -1$ je $2x+1<0$, pa $|2x+1|=-(2x+1)=-2x-1$ i zato
\[
\log_7\sqrt{4x^2+4x+1}=\log_7(-2x-1).
\]
Takođe,
\[
\log_7\sqrt[3]{x+7}=\log_7\big((x+7)^{1/3}\big)=\frac13\log_7(x+7).
\]
Zamenom dobijamo jednačinu:
\[
\Big(\sqrt{\log_7(-2x-1)}-\log_7(-2x-1)-1\Big)\cdot \log_7(x+7)
=-\,\log_7(x+7).
\]
Prebacimo desnu stranu levo i faktorišemo $\log_7(x+7)$:
\[
\Big(\sqrt{\log_7(-2x-1)}-\log_7(-2x-1)\Big)\cdot \log_7(x+7)=0.
\]
Dakle, važi ili
\[
\log_7(x+7)=0 \quad\Rightarrow\quad x+7=1 \Rightarrow x=-6,
\]
ili
\[
\sqrt{\log_7(-2x-1)}=\log_7(-2x-1).
\]
Označimo $A=\log_7(-2x-1)\ (\ge 0)$. Tada uslov $\sqrt{A}=A$ daje $A\in\{0,1\}$.

\smallskip
\emph{(i) $A=0$:} $-2x-1=1 \Rightarrow x=-1$.

\smallskip
\emph{(ii) $A=1$:} $-2x-1=7 \Rightarrow x=-4$.

\medskip
Sva rešenja u domenu su $x\in\{-6,-4,-1\}$, pa je njihov zbir
\[
-6-4-1=-11.
\]

\subsection*{Answer}
$-11$ (option \textbf{A}).

\end{document}

