\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 12}
Jednačina $9^{2\sqrt{x-1}} - 4 \cdot 3^{2\sqrt{x-1}} + 3 = 0$:

(A) Nema rešenja \quad (B) Ima jedno rešenje \quad (C) Ima dva rešenja \quad (D) Ima tri rešenja \quad (E) Ima četiri rešenja \quad (N) Ne znam

\subsection*{Solution}
Let $t = 3^{2\sqrt{x-1}}$. Note that $9^{2\sqrt{x-1}} = (3^2)^{2\sqrt{x-1}} = 3^{4\sqrt{x-1}} = (3^{2\sqrt{x-1}})^2 = t^2$.

The equation becomes:
\[
t^2 - 4t + 3 = 0
\]
\[
(t-1)(t-3) = 0
\]
\[
t = 1 \text{ or } t = 3
\]

\textbf{Case 1:} $t = 1$
\[
3^{2\sqrt{x-1}} = 1 = 3^0
\]
\[
2\sqrt{x-1} = 0 \Rightarrow \sqrt{x-1} = 0 \Rightarrow x = 1
\]

Check: $x = 1 \geq 1$ ✓

\textbf{Case 2:} $t = 3$
\[
3^{2\sqrt{x-1}} = 3^1
\]
\[
2\sqrt{x-1} = 1 \Rightarrow \sqrt{x-1} = \frac{1}{2} \Rightarrow x - 1 = \frac{1}{4} \Rightarrow x = \frac{5}{4}
\]

Check: $x = \frac{5}{4} \geq 1$ ✓

Both solutions are valid. The equation has \textbf{two solutions}: $x = 1$ and $x = \frac{5}{4}$.

\subsection*{Answer}
Ima dva rešenja (option \textbf{C}).

\end{document}
