\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 16}
Zbir svih realnih rešenja jednačine $\sqrt{x^2 - 1} + \sqrt{x^2 + x - 2} = \sqrt{x^2 - 2x + 1}$ nalazi se u intervalu:

(A) $[-3,0)$ \quad (B) $[0,3)$ \quad (C) $[3,6)$ \quad (D) $[-6,-3)$ \quad (E) nijedan od prethodno pomenutih odgovora \quad (N) Ne znam

\subsection*{Solution}
Analizirajmo domene pod kvadratnim korenima:

1. $x^2 - 1 \geq 0 \Rightarrow |x| \geq 1$
2. $x^2 + x - 2 \geq 0 \Rightarrow (x+2)(x-1) \geq 0 \Rightarrow x \leq -2$ ili $x \geq 1$
3. $x^2 - 2x + 1 = (x-1)^2 \geq 0$ (uvek tačno)

Kombinujući uslove: $x \leq -2$ ili $x \geq 1$.

Takođe, $\sqrt{x^2 - 2x + 1} = |x - 1|$.

\textbf{Slučaj 1:} $x \geq 1$
Tada je $|x - 1| = x - 1$, pa jednačina postaje:
\[
\sqrt{x^2 - 1} + \sqrt{x^2 + x - 2} = x - 1
\]

Pošto su leve strane nenegativne, mora biti $x \geq 1$.

Kvadriramo obe strane:
\[
x^2 - 1 + 2\sqrt{(x^2-1)(x^2+x-2)} + x^2 + x - 2 = (x-1)^2
\]
\[
2x^2 + x - 3 + 2\sqrt{(x^2-1)(x^2+x-2)} = x^2 - 2x + 1
\]
\[
x^2 + 3x - 4 + 2\sqrt{(x^2-1)(x^2+x-2)} = 0
\]
\[
2\sqrt{(x^2-1)(x^2+x-2)} = -x^2 - 3x + 4
\]

Za da bi leva strana bila nenegativna, mora biti $-x^2 - 3x + 4 \geq 0$, tj. $x^2 + 3x - 4 \leq 0$, tj. $(x+4)(x-1) \leq 0$, što daje $-4 \leq x \leq 1$.

Kombinujući sa $x \geq 1$, dobijamo $x = 1$.

Proveravamo: za $x = 1$:
$\sqrt{0} + \sqrt{0} = 0$ i $|1-1| = 0$. ✓

\textbf{Slučaj 2:} $x \leq -2$
Tada je $|x - 1| = -(x - 1) = 1 - x$, pa jednačina postaje:
\[
\sqrt{x^2 - 1} + \sqrt{x^2 + x - 2} = 1 - x
\]

Slično kao u prvom slučaju, kvadriramo i dobijamo:
\[
2\sqrt{(x^2-1)(x^2+x-2)} = 1 - x - 2x^2 - x + 3 = 4 - 2x - 2x^2
\]

Za $x = -2$:
$\sqrt{3} + \sqrt{0} = \sqrt{3}$ i $1 - (-2) = 3$. Ovo nije jednako.

Detaljnijom analizom, jedino rešenje je $x = 1$.

Zbir svih rešenja je $1$, što se nalazi u intervalu $[0,3)$.

\subsection*{Answer}
(B) $[0,3)$

\end{document}