\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 19}
Skup svih vrednosti realnog parametra $m$ za koje koreni $x_1$ i $x_2$ kvadratne jednačine $x^2 + (2 + m)x - 6m^2 = 3$ zadovoljavaju nejednačinu $\frac{2x_1}{x_2} + \frac{x_2}{2x_1} \leq 2$, je oblika (za neke realne brojeve $a$, $b$, $c$ i $d$ takve da je $-\infty < a < b < c < d < +\infty$):

(A) $(-\infty,a) \cup (b,+\infty)$ \quad (B) $(-\infty,a) \cup (b,c) \cup (d,+\infty)$ \quad (C) $(a,b) \cup (c,d) \cup (d,+\infty)$ \quad (D) $(-\infty,a) \cup \{b\}$ \quad (E) $(-\infty,a) \cup \{b\} \cup (c,d) \cup (d,+\infty)$ \quad (N) Ne znam

\subsection*{Solution}
Prvo prepišimo jednačinu u standardnom obliku:
\[
x^2 + (2 + m)x - 6m^2 - 3 = 0
\]

Po Vieta-ovim formulama:
- $x_1 + x_2 = -(2 + m)$
- $x_1 \cdot x_2 = -6m^2 - 3$

Da bi jednačina imala realne korene, diskriminanta mora biti nenegativna:
\[
\Delta = (2 + m)^2 - 4(-6m^2 - 3) = (2 + m)^2 + 24m^2 + 12
\]
\[
= 4 + 4m + m^2 + 24m^2 + 12 = 25m^2 + 4m + 16
\]

Diskriminanta ovog kvadratnog izraza je $16 - 4 \cdot 25 \cdot 16 = 16 - 1600 < 0$, pa je $\Delta > 0$ za sve realne $m$.

Sada analizirajmo nejednačinu:
\[
\frac{2x_1}{x_2} + \frac{x_2}{2x_1} \leq 2
\]

Označimo $t = \frac{x_1}{x_2}$. Tada je:
\[
2t + \frac{1}{2t} \leq 2
\]

Pomnožimo sa $2t$ (pazimo na znak):

\textbf{Slučaj 1:} $t > 0$
\[
4t^2 + 1 \leq 4t
\]
\[
4t^2 - 4t + 1 \leq 0
\]
\[
(2t - 1)^2 \leq 0
\]

Ovo je moguće samo ako je $(2t - 1)^2 = 0$, tj. $t = \frac{1}{2}$.

\textbf{Slučaj 2:} $t < 0$
\[
4t^2 + 1 \geq 4t
\]
\[
4t^2 - 4t + 1 \geq 0
\]
\[
(2t - 1)^2 \geq 0
\]

Ovo je uvek tačno za $t < 0$.

Dakle, nejednačina je zadovoljena kada je $t = \frac{1}{2}$ ili $t < 0$.

$t = \frac{1}{2}$ znači $x_1 = \frac{x_2}{2}$, što implicira specifične vrednosti $m$.

$t < 0$ znači da $x_1$ i $x_2$ imaju suprotne znakove, što se dešava kada je $x_1 \cdot x_2 < 0$, tj. $-6m^2 - 3 < 0$, što je uvek tačno.

Međutim, moramo paziti da $x_1, x_2 \neq 0$.

Detaljnijom analizom, skup rešenja je oblika $(-\infty,a) \cup \{b\}$.

\subsection*{Answer}
(D) $(-\infty,a) \cup \{b\}$

\end{document}