\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 4}
Skup svih realnih rešenja nejednačine $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2 + (2x+1)^2} \geq 0$ je oblika (za neke $a, b, c \in R$, za koje važi $a < b < c$):

(A) $(-\infty, a] \cup \{b\} \cup [c, +\infty)$ \quad (B) $[a, b) \cup (b, c]$ \quad (C) $[a, b] \cup [c, +\infty)$ \quad (D) $(-\infty, a] \cup [b, c]$ \quad (E) $\{a, b, c\}$

\subsection*{Solution}
Posmatrajmo izraz pod korenom:
\[
I = (2x+1)^4 - (2x+1)^2 + (2x+1)^2
\]
Vidimo da se $-(2x+1)^2$ i $+(2x+1)^2$ poništavaju (ako sam dobro pročitao zadatak).
Međutim, zadatak verovatno glasi: $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^3 + (2x+1)^2} \geq 0$ ili slično, jer se u suprotnom članovi poništavaju.
Hajde da pažljivije pogledamo sliku.
Izraz je: $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2 + (2x+1)^2}$... čekaj, na slici piše:
$\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^3 + (2x+1)^2} \geq 0$? Ne, izgleda kao $(2x+1)^2$.
Ali ako se poništavaju, ostaje $\sqrt{(2x+1)^4} = (2x+1)^2 \geq 0$, što je tačno za svako $x \in R$. To bi bilo $(-\infty, +\infty)$, što nije među ponuđenim odgovorima u tom obliku.

Pogledajmo ponuđene odgovore. Oni sugerišu neku "rupu" ili intervale.
Možda sam pogrešno pročitao eksponente.
Hajde da zumiram ili pretpostavim da je srednji član možda $-(2x+1)^3$?
Ako je $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^3 + (2x+1)^2} \geq 0$.
Neka je $t = 2x+1$.
$\sqrt{t^4 - t^3 + t^2} \geq 0$.
Izraz pod korenom mora biti $\geq 0$.
$t^2(t^2 - t + 1) \geq 0$.
$t^2 \geq 0$ uvek.
$t^2 - t + 1$: diskriminanta $D = 1 - 4 = -3 < 0$, koeficijent uz $t^2$ je $1 > 0$, dakle $t^2 - t + 1 > 0$ za svako $t$.
Proizvod je $\geq 0$ za svako $t$. Opet rešenje $R$.

Možda je nejednačina $\leq 0$?
Ako je $\leq 0$, onda mora biti $= 0$, pa $t=0$, tj. $x=-1/2$. To je jedna tačka.

Hajde da pogledam sliku ponovo.
Zadatak 4.
Izraz je $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$? Ne, koren je preko svega ili ne?
Koren se završava posle $(2x+1)^2$?
Ne, izgleda kao $\sqrt{(2x+1)^4 - \dots} \dots$.
Čekaj, možda je $\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 + (2x+1)^2 \geq 0$? Ne, to nema smisla.

Aha, možda je $\sqrt{(2x+1)^4} - \sqrt{(2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$?
$(2x+1)^2 - |2x+1| + (2x+1)^2 \geq 0$?
$2(2x+1)^2 - |2x+1| \geq 0$.
Neka je $u = |2x+1| \geq 0$.
$2u^2 - u \geq 0 \Rightarrow u(2u - 1) \geq 0$.
$u \in [0, \infty)$ pa treba $u=0$ ili $2u-1 \geq 0 \Rightarrow u \geq 1/2$.
$|2x+1| = 0 \Rightarrow x = -1/2$.
$|2x+1| \geq 1/2 \Rightarrow 2x+1 \geq 1/2$ ili $2x+1 \leq -1/2$.
$2x \geq -1/2 \Rightarrow x \geq -1/4$.
$2x \leq -3/2 \Rightarrow x \leq -3/4$.
Rešenje: $(-\infty, -3/4] \cup \{-1/2\} \cup [-1/4, +\infty)$.
Ovo odgovara formi $(-\infty, a] \cup \{b\} \cup [c, +\infty)$.
Gde je $a = -3/4, b = -1/2, c = -1/4$.
Ovo se poklapa sa odgovorom (A).

Proverimo tekst zadatka ponovo.
$\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 + (2x+1)^2 \dots$ ne.
Izgleda kao: $\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 \dots$?
Ako je tekst: $\sqrt{(2x+1)^4} - \sqrt{(2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$ nije, jer vidim samo jedan koren na početku.
Možda $\sqrt{(2x+1)^4} - \dots$? Ne.
Ako pažljivo pogledam sliku:
$\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 + (2x+1)^2$ je čudno.

Pogledajmo opet opciju (A). Ona odgovara mom izvođenju za $2|2x+1|^2 - |2x+1| \geq 0$ ako je zadatak bio npr. $(2x+1)^2 - \sqrt{(2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$ ili slično.
Ali na slici piše: $\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1) + (2x+1)^2 \ge 0$?
Ne, srednji član je $(2x+1)^2$.
Čekaj, ako je zadatak: $\sqrt{(2x+1)^4} - \sqrt{(2x+1)^2} \dots$?
Ne, prvi koren je sigurno $\sqrt{(2x+1)^4}$. To je $(2x+1)^2$.
Onda minus nešto.
Ako je minus $\sqrt{(2x+1)^2}$, to je $-|2x+1|$.
Onda plus $(2x+1)^2$.
To daje $(2x+1)^2 - |2x+1| + (2x+1)^2 \geq 0 \Rightarrow 2(2x+1)^2 - |2x+1| \geq 0$.
To vodi do rešenja A.
Da li je to tekst?
Slika: `\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 + (2x+1)^2`? Ne, to bi se skratilo.
Možda je srednji član samo $(2x+1)$?
`\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1) + ...`?
Ali zagrade sugerišu kvadrat.

Aha! Pogledajmo bolje.
Zadatak 4: `\sqrt{(2x+1)^4} - (2x+1)^2 + (2x+1)^2 \ge 0`.
Ako je prvi član pod korenom?
`\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2} + (2x+1)^2 \ge 0`?
Ako je koren samo nad prva dva člana?
$\sqrt{(2x+1)^2((2x+1)^2 - 1)} + (2x+1)^2 \geq 0$.
Definisanost korena: $(2x+1)^2((2x+1)^2 - 1) \geq 0$.
$t^2(t^2-1) \geq 0$ gde $t=2x+1$.
$t=0$ ili $t^2 \geq 1 \Rightarrow |t| \geq 1$.
$|2x+1| \geq 1 \Rightarrow 2x+1 \geq 1$ ili $2x+1 \leq -1$.
$x \geq 0$ ili $x \leq -1$.
I $t=0 \Rightarrow x = -1/2$.
Domen: $(-\infty, -1] \cup \{-1/2\} \cup [0, \infty)$.
Za te vrednosti koren je $\geq 0$, i $(2x+1)^2 \geq 0$, pa je zbir $\geq 0$.
Dakle rešenje je sam domen.
$(-\infty, -1] \cup \{-1/2\} \cup [0, \infty)$.
To je oblika $(-\infty, a] \cup \{b\} \cup [c, \infty)$.
$a=-1, b=-1/2, c=0$.
Ovo se savršeno uklapa u formu rešenja (A).

Zaključak: Tekst je verovatno $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$.
Međutim, na slici se vidi jedan dugačak koren.
Ali ako je dugačak koren: $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2 + (2x+1)^2}$ onda se skrati na $\sqrt{(2x+1)^4} = (2x+1)^2 \ge 0$ što je uvek tačno, $x \in R$. Nema rupa.

Mora biti da se koren završava posle drugog člana.
Probaću da tumačim tako jer daje smisleno rešenje koje odgovara ponuđenim opcijama.

Ili možda: $\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2} + \sqrt{(2x+1)^2} \ge 0$?
Ako piše `(2x+1)^2` na kraju bez korena, onda je prethodna interpretacija dobra.

Hajde da pretpostavim da je zadatak:
$\sqrt{(2x+1)^4 - (2x+1)^2} + (2x+1)^2 \geq 0$.
Rešenje je domen korena, jer su oba sabirka nenegativna.
Domen: $(2x+1)^4 - (2x+1)^2 \geq 0$.
Neka je $A = (2x+1)^2$. $A^2 - A \geq 0 \Rightarrow A(A-1) \geq 0$.
$A \leq 0$ ili $A \geq 1$.
Pošto je $A = (2x+1)^2 \geq 0$, onda $A=0$ ili $A \geq 1$.
$A=0 \Rightarrow 2x+1=0 \Rightarrow x=-1/2$.
$A \geq 1 \Rightarrow (2x+1)^2 \geq 1 \Rightarrow |2x+1| \geq 1$.
$2x+1 \geq 1 \Rightarrow x \geq 0$.
$2x+1 \leq -1 \Rightarrow x \leq -1$.
Rešenje: $(-\infty, -1] \cup \{-1/2\} \cup [0, \infty)$.

\subsection*{Answer}
$(-\infty, a] \cup \{b\} \cup [c, +\infty)$ (opcija \textbf{(A)}).

\end{document}
