\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\begin{document}

\section*{Problem 8}
Ako je $\log_a b = \sqrt{2}$ tada je $\log_{\frac{b}{a}}(ab)$ jednako:
(A) $\sqrt{2}+1$ (B) $\sqrt{2}-1$ (C) $3-2\sqrt{2}$ (D) $3+2\sqrt{2}$ (E) $1+2\sqrt{2}$ (N) Ne znam

\subsection*{Rešenje}
Pređimo na novu osnovu $a$ u logaritmu koji tražimo:
\[
\log_{\frac{b}{a}}(ab) = \frac{\log_a(ab)}{\log_a(\frac{b}{a})}
\]
Koristeći svojstva logaritama:
\[
\log_a(ab) = \log_a a + \log_a b = 1 + \log_a b
\]
\[
\log_a(\frac{b}{a}) = \log_a b - \log_a a = \log_a b - 1
\]
Zamenom ovih izraza i date vrednosti $\log_a b = \sqrt{2}$:
\[
\frac{1 + \sqrt{2}}{\sqrt{2} - 1}
\]
Racionališemo imenilac:
\[
\frac{1 + \sqrt{2}}{\sqrt{2} - 1} \cdot \frac{\sqrt{2} + 1}{\sqrt{2} + 1} = \frac{(\sqrt{2} + 1)^2}{(\sqrt{2})^2 - 1^2} = \frac{2 + 2\sqrt{2} + 1}{2 - 1} = 3 + 2\sqrt{2}
\]

\subsection*{Odgovor}
$3 + 2\sqrt{2}$ (opcija \textbf{D}).

\end{document}
