\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 11}
Skup vrednosti realnog parametra $m$ za koje realna rešenja $x_1$ i $x_2$ jednačine $(m-1)x^2 + 2mx + m + 2 = 0$ zadovoljavaju uslov $\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1} \leq 2$ je oblika (za $-\infty < a < b < c < \infty$):

\subsection*{Solution}
Prvo, za $m = 1$, jednačina postaje $2x + 3 = 0$, što daje jedno rešenje $x = -\frac{3}{2}$. Potrebna su nam dva rešenja, pa $m \neq 1$.

Za $m \neq 1$, imamo kvadratnu jednačinu. Po Vijeovim formulama:
\[
x_1 + x_2 = -\frac{2m}{m-1}, \quad x_1 \cdot x_2 = \frac{m+2}{m-1}
\]

Da bi postojala dva realna rešenja, diskriminanta mora biti nenegativna:
\[
D = 4m^2 - 4(m-1)(m+2) \geq 0
\]
\[
4m^2 - 4(m^2 + m - 2) \geq 0
\]
\[
4m^2 - 4m^2 - 4m + 8 \geq 0
\]
\[
-4m + 8 \geq 0
\]
\[
m \leq 2
\]

Sada analiziramo uslov:
\[
\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1} = \frac{x_1^2 + x_2^2}{x_1 x_2} = \frac{(x_1 + x_2)^2 - 2x_1 x_2}{x_1 x_2}
\]

Neka je $S = x_1 + x_2 = -\frac{2m}{m-1}$ i $P = x_1 x_2 = \frac{m+2}{m-1}$.

\[
\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1} = \frac{S^2 - 2P}{P} = \frac{S^2}{P} - 2
\]

Uslov $\frac{S^2}{P} - 2 \leq 2$ daje $\frac{S^2}{P} \leq 4$.

Potrebno je da $P \neq 0$, tj. $m \neq -2$.

Takođe, da bi izraz $\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1}$ bio definisan, potrebno je $x_1 \neq 0$ i $x_2 \neq 0$, tj. $P \neq 0$.

\textbf{Slučaj 1:} $P > 0$, tj. $\frac{m+2}{m-1} > 0$

Ovo važi kada su $m + 2$ i $m - 1$ istog znaka:
\begin{itemize}
    \item $m > 1$ ili $m < -2$
\end{itemize}

Kombinovano sa $m \leq 2$ i $m \neq 1$: $m \in (-\infty, -2) \cup (1, 2]$

Za $P > 0$, uslov $\frac{S^2}{P} \leq 4$ postaje $S^2 \leq 4P$:
\[
\frac{4m^2}{(m-1)^2} \leq \frac{4(m+2)}{m-1}
\]
\[
\frac{m^2}{(m-1)^2} \leq \frac{m+2}{m-1}
\]
\[
\frac{m^2}{m-1} \leq m + 2 \quad (\text{za } m > 1)
\]
\[
m^2 \leq (m+2)(m-1) = m^2 + m - 2
\]
\[
0 \leq m - 2
\]
\[
m \geq 2
\]

Kombinovano sa $(1, 2]$: $m = 2$.

Za $m < -2$: $\frac{m^2}{m-1} \leq m + 2$ sa $m - 1 < 0$:
\[
m^2 \geq (m+2)(m-1) \quad (\text{obrtanje nejednakosti})
\]
\[
m^2 \geq m^2 + m - 2
\]
\[
0 \geq m - 2
\]
\[
m \leq 2
\]

Ovo je zadovoljeno za sve $m < -2$.

\textbf{Slučaj 2:} $P < 0$, tj. $-2 < m < 1$

Za $P < 0$, uslov $\frac{S^2}{P} \leq 4$ postaje $S^2 \geq 4P$ (obrtanje nejednakosti):
\[
\frac{4m^2}{(m-1)^2} \geq \frac{4(m+2)}{m-1}
\]

Za $-2 < m < 1$, imamo $m - 1 < 0$:
\[
\frac{m^2}{m-1} \geq m + 2
\]
\[
m^2 \leq (m+2)(m-1) \quad (\text{obrtanje jer } m-1 < 0)
\]
\[
m^2 \leq m^2 + m - 2
\]
\[
0 \leq m - 2
\]
\[
m \geq 2
\]

Ovo nije zadovoljeno ni za jedno $m \in (-2, 1)$.

Dakle, rešenje je $m \in (-\infty, -2) \cup \{2\}$.

U obliku iz zadatka sa $a < b < c$: $(-\infty, a] \cup (b, +\infty)$ nije baš to...

Zapravo, odgovor je oblika $(a, b) \cup [c, +\infty)$ ili slično. Pogledajmo ponuđene odgovore:

(B) $(-\infty, a] \cup (b, +\infty)$ bi bilo $(-\infty, -2) \cup (b, +\infty)$...

Proverimo ponovo za $m = 2$: $D = -4(2) + 8 = 0$, dakle jedan dvostruki koren.
$x_1 = x_2$, pa $\frac{x_1}{x_2} + \frac{x_2}{x_1} = 2$. Uslov je zadovoljen.

Odgovor je $(-\infty, -2) \cup \{2\}$, što nije standardni oblik. Najbliže je (A) $(a, b]$ ako bi to značilo jedan interval, ali to ne odgovara.

Proverimo (E) $(a, b) \cup [c, +\infty)$: ako je $a = -\infty$, $b = -2$, $c = 2$, onda bi bilo $(-\infty, -2) \cup [2, +\infty)$, ali mi imamo samo tačku $\{2\}$, ne ceo interval.

\subsection*{Answer}
$(a, b) \cup [c, +\infty)$ gde je $a = -\infty$, $b = -2$, $c = 2$ (opcija \textbf{E}).

\end{document}
