\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 18}
Neka je $S$ skup svih realnih rešenja nejednačine $\tg x (1 - \tg^2 x)(1 - 3\tg^2 x)(1 + \tg 2x \cdot \tg 3x) > 0$ i neka je $S_1 \subset S$. Tada skup $S_1$ može biti:

(A) $\left(-\frac{\pi}{2}, \frac{\pi}{2}\right)$ \quad (B) $\left(\frac{\pi}{3}, \frac{\pi}{2}\right)$ \quad (C) $\left(\frac{3\pi}{4}, \pi\right)$ \quad (D) $\left(\frac{7\pi}{6}, \frac{3\pi}{2}\right)$ \quad (E) $\left(\frac{\pi}{2}, \frac{5\pi}{6}\right)$ \quad (N) Ne znam

\subsection*{Solution}
Analizirajmo nejednačinu $\tg x (1 - \tg^2 x)(1 - 3\tg^2 x)(1 + \tg 2x \cdot \tg 3x) > 0$.

Prvo, identifikujmo kritične tačke gde se izraz menja znak:

1) $\tg x = 0$ ⟹ $x = k\pi$, $k \in \mathbb{Z}$
2) $1 - \tg^2 x = 0$ ⟹ $\tg^2 x = 1$ ⟹ $\tg x = \pm 1$ ⟹ $x = \frac{\pi}{4} + \frac{k\pi}{2}$
3) $1 - 3\tg^2 x = 0$ ⟹ $\tg^2 x = \frac{1}{3}$ ⟹ $\tg x = \pm \frac{1}{\sqrt{3}}$ ⟹ $x = \frac{\pi}{6} + \frac{k\pi}{2}$ ili $x = -\frac{\pi}{6} + \frac{k\pi}{2}$
4) $1 + \tg 2x \cdot \tg 3x = 0$

Za faktor $1 + \tg 2x \cdot \tg 3x$, koristimo identitet:
\[
\tg 5x = \frac{\tg 2x + \tg 3x}{1 - \tg 2x \tg 3x}
\]

Kada je $1 + \tg 2x \cdot \tg 3x = 0$, imamo $\tg 2x \cdot \tg 3x = -1$.

Analizirajmo znak izraza u različitim intervalima. 

Za interval $\left(\frac{3\pi}{4}, \pi\right)$:
- $\tg x < 0$ (treći kvadrant)
- $\tg^2 x > 1$ pa je $1 - \tg^2 x < 0$
- $\tg^2 x > \frac{1}{3}$ pa je $1 - 3\tg^2 x < 0$
- Potrebno je proveriti znak od $1 + \tg 2x \cdot \tg 3x$

U ovom intervalu, proizvod prvih tri faktora je:
$(-) \cdot (-) \cdot (-) = (-)$

Za četvrti faktor, u intervalu $\left(\frac{3\pi}{4}, \pi\right)$ imamo $1 + \tg 2x \cdot \tg 3x < 0$.

Dakle, ukupan proizvod je $(-) \cdot (-) = (+) > 0$.

\subsection*{Answer}
$\left(\frac{3\pi}{4}, \pi\right)$ (option \textbf{C}).

\end{document}