\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\begin{document}

\section*{Problem 11}
Proizvod svih realnih rešenja jednačine $\frac{2013x}{2014} = 2013^{\log_x 2014}$ pripada skupu:

(A) $(0,1]$ \quad (B) $(1,2]$ \quad (C) $(2,3]$ \quad (D) $(3,4]$ \quad (E) $(4,+\infty)$ \quad (N) Ne znam

\subsection*{Solution}
Jednačina je $\frac{2013x}{2014} = 2013^{\log_x 2014}$.

Logaritmujemo obe strane (osnova 2013):
\[
\log_{2013}\left(\frac{2013x}{2014}\right) = \log_{2013}(2013^{\log_x 2014}) = \log_x 2014
\]

Leva strana:
\[
\log_{2013}\left(\frac{2013x}{2014}\right) = \log_{2013}(2013x) - \log_{2013}(2014) = \log_{2013}(2013) + \log_{2013}(x) - \log_{2013}(2014)
\]
\[
= 1 + \log_{2013}(x) - \log_{2013}(2014)
\]

Dakle imamo:
\[
1 + \log_{2013}(x) - \log_{2013}(2014) = \log_x 2014
\]

Koristeći promenu osnove: $\log_x 2014 = \frac{\log_{2013} 2014}{\log_{2013} x}$

\[
1 + \log_{2013}(x) - \log_{2013}(2014) = \frac{\log_{2013} 2014}{\log_{2013} x}
\]

Neka je $t = \log_{2013} x$ i $a = \log_{2013} 2014$. Tada:
\[
1 + t - a = \frac{a}{t}
\]
\[
t(1 + t - a) = a
\]
\[
t + t^2 - at = a
\]
\[
t^2 + t(1-a) - a = 0
\]

Rešenja su:
\[
t = \frac{-(1-a) \pm \sqrt{(1-a)^2 + 4a}}{2} = \frac{a-1 \pm \sqrt{(a-1)^2 + 4a}}{2}
\]

Pošto je $a = \log_{2013} 2014 > 1$, oba rešenja su realna.

Proizvod rešenja za $t$ je $-a$, a proizvod rešenja za $x$ je $2013^{-a} = \frac{1}{2014}$.

Pošto je $\frac{1}{2014} < 1$, proizvod pripada skupu $(0,1]$.

\subsection*{Answer}
$(0,1]$ (option \textbf{A}).

\end{document}