\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}
\section*{Problem 19}
Ako je $\cos x : \cos 2x : \cos 4x = 1 : 2 : y$, tada je $y$ jednako:

A) 4; B) $5+3\sqrt{3}$; C) 8; D) $5-3\sqrt{3}$; E) $4-3\sqrt{3}$; N) Ne znam.

\subsection*{Solution}
Iz proporcije imamo:
$\frac{\cos 2x}{\cos x} = 2 \Rightarrow \cos 2x = 2 \cos x$.
Koristeći identitet $\cos 2x = 2\cos^2 x - 1$, dobijamo jednačinu po $\cos x$:
\[ 2\cos^2 x - 1 = 2 \cos x \]
\[ 2\cos^2 x - 2\cos x - 1 = 0 \]
Rešavamo kvadratnu jednačinu po $t = \cos x$:
\[ t_{1,2} = \frac{2 \pm \sqrt{4 - 4(2)(-1)}}{4} = \frac{2 \pm \sqrt{12}}{4} = \frac{2 \pm 2\sqrt{3}}{4} = \frac{1 \pm \sqrt{3}}{2} \]
Rešenje $\frac{1+\sqrt{3}}{2} > 1$, pa nije moguće za kosinus.
Dakle, $\cos x = \frac{1-\sqrt{3}}{2}$.

Sada koristimo drugi deo proporcije da nađemo $y$:
$\frac{\cos 4x}{\cos 2x} = \frac{y}{2} \Rightarrow y = \frac{2 \cos 4x}{\cos 2x}$.
Znamo da je $\cos 2x = 2 \cos x = 1-\sqrt{3}$.
Računamo $\cos 4x$:
$\cos 4x = 2\cos^2 2x - 1 = 2(1-\sqrt{3})^2 - 1 = 2(1 - 2\sqrt{3} + 3) - 1 = 2(4 - 2\sqrt{3}) - 1 = 8 - 4\sqrt{3} - 1 = 7 - 4\sqrt{3}$.

Zamenjujemo u izraz za $y$:
\[ y = \frac{2(7-4\sqrt{3})}{1-\sqrt{3}} \]
Racionališemo imenilac množenjem sa $1+\sqrt{3}$:
\[ y = 2 \frac{(7-4\sqrt{3})(1+\sqrt{3})}{(1-\sqrt{3})(1+\sqrt{3})} = 2 \frac{7 + 7\sqrt{3} - 4\sqrt{3} - 12}{1 - 3} \]
\[ y = 2 \frac{-5 + 3\sqrt{3}}{-2} = -(-5 + 3\sqrt{3}) = 5 - 3\sqrt{3} \]

\subsection*{Answer}
$5-3\sqrt{3}$ (option \textbf{D}).
\end{document}