\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[margin=1in]{geometry}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\begin{document}

\section*{Problem 1}
Ako je $a=2+\sqrt{3}$ i $b=2-\sqrt{3}$, onda je vrednost izraza $\left((a+a^{-1})+(b+b^{-1})\right)^{\frac{1}{2}}$ jednaka:

\subsection*{Solution}
Prvo izračunajmo vrednosti $a^{-1}$ i $b^{-1}$:
\[
a^{-1} = \frac{1}{2+\sqrt{3}} = \frac{2-\sqrt{3}}{(2+\sqrt{3})(2-\sqrt{3})} = \frac{2-\sqrt{3}}{4-3} = 2-\sqrt{3}
\]
\[
b^{-1} = \frac{1}{2-\sqrt{3}} = \frac{2+\sqrt{3}}{(2-\sqrt{3})(2+\sqrt{3})} = \frac{2+\sqrt{3}}{4-3} = 2+\sqrt{3}
\]
Sada možemo izračunati izraze u zagradama:
\[
a+a^{-1} = (2+\sqrt{3}) + (2-\sqrt{3}) = 4
\]
\[
b+b^{-1} = (2-\sqrt{3}) + (2+\sqrt{3}) = 4
\]
Zamenom ovih vrednosti u polazni izraz dobijamo:
\[
\left((a+a^{-1})+(b+b^{-1})\right)^{\frac{1}{2}} = (4+4)^{\frac{1}{2}} = 8^{\frac{1}{2}} = \sqrt{8} = 2\sqrt{2}
\]

\subsection*{Answer}
$2\sqrt{2}$ (Opcija \textbf{B})

\end{document}